% Judul dokumen
\title{Buku Tugas Akhir ITS}
\author{Fajri, Dimas Aditya Maulana}

% Pengaturan ukuran teks dan bentuk halaman dua sisi
\documentclass[12pt,twoside]{report}

% Pengaturan ukuran halaman dan margin
\usepackage[a4paper,top=30mm,left=30mm,right=20mm,bottom=25mm]{geometry}

% Pengaturan ukuran spasi
\usepackage[singlespacing]{setspace}

% Pengaturan detail pada file PDF
\usepackage[pdfauthor={\@author},bookmarksnumbered,pdfborder={0 0 0}]{hyperref}

% Pengaturan jenis karakter
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Pengaturan pewarnaan
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}

% Pengaturan kutipan artikel
\usepackage[style=apa, backend=biber]{biblatex}

% Package lainnya
\usepackage{changepage}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{txfonts} % Font times
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}

% Definisi untuk "Hati ini sengaja dikosongkan"
\patchcmd{\cleardoublepage}{\hbox{}}{
  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}\textit{[Halaman ini sengaja dikosongkan]}\end{center}
  \vfill}{}{}

% Pengaturan penomoran halaman
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\patchcmd{\chapter}{plain}{fancy}{}{}
\patchcmd{\chapter}{empty}{plain}{}{}

% Command untuk bulan
\newcommand{\MONTH}{%
  \ifcase\the\month
  \or Januari% 1
  \or Februari% 2
  \or Maret% 3
  \or April% 4
  \or Mei% 5
  \or Juni% 6
  \or Juli% 7
  \or Agustus% 8
  \or September% 9
  \or Oktober% 10
  \or November% 11
  \or Desember% 12
  \fi}
\newcommand{\ENGMONTH}{%
  \ifcase\the\month
  \or January% 1
  \or February% 2
  \or March% 3
  \or April% 4
  \or May% 5
  \or June% 6
  \or July% 7
  \or August% 8
  \or September% 9
  \or October% 10
  \or November% 11
  \or December% 12
  \fi}

% Pengaturan format judul bab
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]{\bfseries\Large}{BAB \centering\Roman{chapter}}{0ex}{\vspace{0ex}\centering}
\titleformat{\section}{\bfseries\large}{\MakeUppercase{\thesection}}{1ex}{\vspace{1ex}}
\titleformat{\subsection}{\bfseries\large}{\MakeUppercase{\thesubsection}}{1ex}{}
\titleformat{\subsubsection}{\bfseries\large}{\MakeUppercase{\thesubsubsection}}{1ex}{}
\titlespacing{\chapter}{0ex}{0ex}{4ex}
\titlespacing{\section}{0ex}{1ex}{0ex}
\titlespacing{\subsection}{0ex}{0.5ex}{0ex}
\titlespacing{\subsubsection}{0ex}{0.5ex}{0ex}

\input{pustaka/variables.tex}

\input{pustaka/tanda-hubung.tex}

% Menambahkan resource daftar pustaka
\addbibresource{pustaka/pustaka.bib}

% Pengaturan format potongan kode
\usepackage{listings}
\definecolor{comment}{RGB}{0,128,0}
\definecolor{string}{RGB}{255,0,0}
\definecolor{keyword}{RGB}{0,0,255}
\lstdefinestyle{codestyle}{
  commentstyle=\color{comment},
  stringstyle=\color{string},
  keywordstyle=\color{keyword},
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  numbersep=5pt,
  frame=lines,
  breaklines=true,
  prebreak=\raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
  showstringspaces=false,
  upquote=true,
  tabsize=2,
}
\lstset{style=codestyle}

% Isi keseluruhan dokumen
\begin{document}

% Sampul luar Bahasa Indonesia
\newcommand\covercontents{sampul/konten-id.tex}
\input{sampul/sampul-luar.tex}

% Atur ulang penomoran halaman
\setcounter{page}{1}

% Sampul dalam Bahasa Indonesia
\renewcommand\covercontents{sampul/konten-id.tex}
\input{sampul/sampul-luar-tipis.tex}
\clearpage
\cleardoublepage

% Sampul dalam Bahasa Inggris
\renewcommand\covercontents{sampul/konten-en.tex}
\input{sampul/sampul-luar-tipis.tex}
\cleardoublepage

% Label tabel dan gambar dalam bahasa indonesia
\renewcommand{\figurename}{Gambar}
\renewcommand{\tablename}{Tabel}

% Pengaturan ukuran indentasi paragraf
\setlength{\parindent}{2em}

% Pengaturan ukuran spasi paragraf
\setlength{\parskip}{1ex}

% Lembar pengesahan
\input{lainnya/lembar-pengesahan.tex}
\cleardoublepage
\input{lainnya/lembar-pengesahan-en.tex}
\cleardoublepage

% Pernyataan keaslian
\input{lainnya/pernyataan-keaslian.tex}
\cleardoublepage
\input{lainnya/pernyataan-keaslian-en.tex}
\cleardoublepage

% Nomor halaman pembuka dimulai dari sini
\pagenumbering{roman}

% Abstrak Bahasa Indonesia
\input{abstrak/abstrak-id.tex}
\cleardoublepage

% Abstrak Bahasa Inggris
\input{abstrak/abstrak-en.tex}
\cleardoublepage

% Kata pengantar
\input{lainnya/kata-pengantar.tex}
\cleardoublepage

% Daftar isi
\renewcommand*\contentsname{DAFTAR ISI}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\contentsname}
\tableofcontents
\cleardoublepage

% Daftar gambar
\renewcommand*\listfigurename{DAFTAR GAMBAR}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures
\cleardoublepage

% Daftar tabel
\renewcommand*\listtablename{DAFTAR TABEL}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables
\cleardoublepage

% Nomor halaman isi dimulai dari sini
\pagenumbering{arabic}

% Bab 1 pendahuluan
\input{bab/1-pendahuluan.tex}
\cleardoublepage

% Bab 2 tinjauan pustaka
\input{bab/2-tinjauan-pustaka.tex}
\cleardoublepage

% Bab 3 desain dan implementasi
\input{bab/3-desain-implementasi.tex}
\cleardoublepage

% Bab 4 pengujian dan analisis
\input{bab/4-pengujian-analisis.tex}
\cleardoublepage

% Bab 5 penutup
\input{bab/5-penutup.tex}
\cleardoublepage

\chapter*{DAFTAR PUSTAKA}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}

\begingroup
%\renewcommand{\section}[2]{}%
\renewcommand{\chapter}[2]{}% for other classes
\begin{thebibliography}{}
  \bibitem{ano05}
    World Health Organization. (2022). Noncommunicable diseases: progress monitor 2022. World Health Organization. https://apps.who.int/iris/handle/10665/353048. License: CC BY-NC-SA 3.0 IGO
 \bibitem{ano05}
    Blüher, M. (2019). Obesity: global epidemiology and pathogenesis. Nature Reviews Endocrinology. doi:10.1038/s41574-019-0176-8
 \bibitem{ano05}
    World Health Organization. (2022). Global status report on physical activity 2022. World Health Organization. https://apps.who.int/iris/handle/10665/363607. License: CC BY-NC-SA 3.0 IGO
 \bibitem{ano05}
    Caballero, Y., Ando, T. J., Nakae, S., Usui, C., Aoyama, T., Nakanishi, M., … Tanaka, S. (2019). Simple Prediction of Metabolic Equivalents of Daily Activities Using Heart Rate Monitor without Calibration of Individuals. International Journal of Environmental Research and Public Health, 17(1), 216. doi:10.3390/ijerph17010216
 \bibitem{ano05}
    Safaei, M., Sundararajan, E. A., Driss, M., Boulila, W., \& Shapi’i, A. (2021). A systematic literature review on obesity: Understanding the causes \& consequences of obesity and reviewing various machine learning approaches used to predict obesity. Computers in Biology and Medicine, 136, 104754. doi:10.1016/j.compbiomed.2021.104754 
 \bibitem{ano05}
    Bohlen, A., Boll, M., Schwarzer, M., \& Groneberg, D. A. (2014). Body-Mass-Index. Zentralblatt Für Arbeitsmedizin, Arbeitsschutz Und Ergonomie, 64(6), 415–429. doi:10.1007/s40664-014-0074-9
 \bibitem{ano05}
    Lobstein, T. et al., 2023. World Obesity Atlas 2023, World Obesity Federation. United Kingdom.
 \bibitem{ano05}
    Kevin D Hall and others, The energy balance model of obesity: beyond calories in, calories out, The American Journal of Clinical Nutrition, Volume 115, Issue 5, May 2022, Pages 1243–1254, https://doi.org/10.1093/ajcn/nqac031
 \bibitem{ano05}
    Anderson, E., \& Durstine, J. L. (2019). Physical Activity, Exercise, and Chronic Diseases: A Brief Review. Sports Medicine and Health Science. doi:10.1016/j.smhs.2019.08.006
 \bibitem{ano05}
    Erkkola, R. U., Vasankari, T., \& Erkola, A. (2020). Opinion paper: Exercise for healthy aging. Maturitas. doi:10.1016/j.maturitas.2020.10.012 
 \bibitem{ano05}
    Pojednic, R.; D'Arpino, E.; Halliday, I.; Bantham, A. The Benefits of Physical Activity for People with Obesity, Independent of Weight Loss: A Systematic Review. Int. J. Environ. Res. Public Health 2022, 19, 4981. https://doi.org/10.3390/ijerph19094981
 \bibitem{ano05}
    Marquez, D. X., Aguiñaga, S., Vásquez, P. M., Conroy, D. E., Erickson, K. I., Hillman, C., … Powell, K. E. (2020). A systematic review of physical activity and quality of life and well-being. Translational Behavioral Medicine, 10(5), 1098–1109. doi:10.1093/tbm/ibz198
 \bibitem{ano05}
    Gaesser, Glenn \& Angadi, Siddhartha. (2021). Obesity treatment: Weight loss versus increasing fitness and physical activity for reducing health risks. iScience. 24. 10.1016/j.isci.2021.102995.
 \bibitem{ano05}
    Nurhayati, Faridha \& Wahjuni, Endang \& Andrijanto, Dony \& Febriyanti, Irma \& Kaharina, Arifah. (2020). Quality of Life and Level of Physical Activity in Sports Education Students During the COVID-19 Pandemic. 10.2991/assehr.k.201201.196.
  \bibitem{ano05}
    Okmayura, F., Effendi, N., Ramadhani, W., Jefiza, A. (2019). Analysis and Design of Calories Burning Calculation in Jogging Using Thresholding Based Accelerometer Sensor. Advances in Engineering Research, vol 190. https://doi.org/10.2991/iccelst-st-19.2019.3
  \bibitem{oe04}
    Utami, D., B. dan Ichwan, M. (2017). Sistem Prediksi Kalori Terbakar Pada Pesepeda Menggunakan Feedforward Neural Network. https:// https://lib.itenas.ac.id/kti/?p=5185
  \bibitem{oe04}
    Saponaro, P., Wei, H., Dominick, G., Kambhamettu, C. (2019). Estimating Physical Activity Intensity And Energy Expenditure Using Computer Vision On Videos. https://doi.org/10.1109/ICIP.2019.8803535
  \bibitem{oe04}
    P. Ilmiah, M. Ajidarma, P. S. Informatika, F. Komunikasi, D. A. N. Informatika, and U. M. Surakarta. (2019). Aplikasi perhitungan kebutuhan kalori dan perhitungan kalori dari makanan yang dikonsumsi.
  \bibitem{oe04}
    F. T. Informasi. (2016). Pengembangan Sistem Monitoring Aktivitas Fisik User Bergerak dengan Analisa Langkah ( Step Analysis ) untuk Estimasi Pembakaran Kalori secara Real-Time.
  \bibitem{oe04}
    W. Widiantini et al. 2013. Aktivitas Fisik , Stres , dan Obesitas pada Pegawai Negeri Sipil Physical Activity , Stress and Obesity among Civil Servant, no. 4.
  \bibitem{oe04}
    D. Kurniawan. (2008). Regresi Linier. Statistic, vol. 2, no. 3, pp. 1–6.
  \bibitem{oe04}
    Syilfi, D. S., Ispriyanti, D. (2012). Analsis Regresi. J. Gaussin, vol. 1.
  \bibitem{oe04}
    P. Sulardi, T. Hendro, and F. R. Umbara. (2017). Prediksi Kebutuhan Obat Menggunakan Regresi Linier. Pros. SNATIF, vol. 0, no. 0, pp. 57–62.
  \bibitem{oe04}
    P. Ilmiah, R. D. Nurfita, P. S. Informatika, F. Komunikasi, D. A. N. Informatika, and U. M. Surakarta. (2018). Implementasi Deep Learning Berbasis Tensorflow.
  \bibitem{oe04}
    P. A. Nugroho, I. Fenriana, R. Arijanto, and M. Kom. (2020). Implementasi Deep Learning Menggunakan Convolutional Neural Network ( CNN ) pada Ekspresi Manusia, vol. 1.
  \bibitem{oe04}
    R. Mehindra Prasmatio, B. Rahmat, and I. Yuniar. (2020). Deteksi Dan Pengenalan Ikan Menggunakan Algoritma Convolutional Neural Network.  J. Inform. dan Sist. Inf., vol. 1, no. 2, pp. 510–521.
  \bibitem{oe04}
    H. Fonda. (2020). Klasifikasi Batik Riau Dengan Menggunakan Convolutional Neural Networks (Cnn). J. Ilmu Komput., vol. 9, no. 1, pp. 7–10. doi: 10.33060/jik/2020/vol9.iss1.144.
  \bibitem{oe04}
    W. S. Eka Putra. (2016). Klasifikasi Citra Menggunakan Convolutional Neural Network (CNN) pada Caltech 101. J. Tek. ITS, vol. 5, no. 1, 2016, doi: 10.12962/j23373539.v5i1.15696.
  \end{thebibliography}
\endgroup

%\renewcommand\refname{}
%\vspace{2ex}
%\renewcommand{\bibname}{}
%\begingroup
%\def\chapter*#1{}
%\printbibliography
%\endgroup
\cleardoublepage

% Biografi penulis
\input{lainnya/biografi-penulis.tex}
\cleardoublepage

\end{document}
